<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Promotion 6 on Entrepreneurs d&#39;intérêt général</title>
    <link>https://eig.etalab.gouv.fr/promos/promotion-6/</link>
    <description>Recent content in Promotion 6 on Entrepreneurs d&#39;intérêt général</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eig.etalab.gouv.fr/promos/promotion-6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ArtificIA</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/artificia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/artificia/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse L&amp;rsquo;IGN, le facilitateur de la création de « géocommuns » L’Institut national de l’information géographique et forestière (IGN) est un établissement public à caractère administratif placé sous la tutelle des ministères chargés de l’écologie et de la forêt. Sa vocation est de produire et diffuser des données (open data) et des représentations (cartes en ligne et papier, géovisualisation) de référence relatives à la connaissance du territoire national et des forêts françaises ainsi qu&amp;rsquo;à leur évolution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Champollion</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/champollion/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/champollion/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le MTEI, le numérique au service de l&amp;rsquo;action publique Le ministère du travail, de l’emploi et de l’insertion (MTEI) s&amp;rsquo;est doté d’une stratégie autour de la donnée, des algorithmes et des codes sources en appui de ses politiques publiques. Cette stratégie répond à la nécessité d’une nouvelle ambition pour exploiter et maîtriser toutes les potentialités d’un numérique ouvert et au service de l’humain. Elle passe par la création de nouveaux usages de la donnée à toutes les échelles de l’action publique étendue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecosphère(s)</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/ecospheres/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/ecospheres/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le CGDD, la promotion du développement durable dans les politiques publiques Le Commissariat général au développement durable (CGDD) éclaire et alimente, par la production de données et de connaissances, l’action du ministère de la Transition écologique. Il pilote notamment le dialogue environnemental à travers le conseil national de la transition écologique. Il s’appuie sur six structures et un « laboratoire d&amp;rsquo;idées », s’inscrivant dans un contexte d’action marqué notamment par la transition numérique, l’ouverture des données et le rôle croissant de la société civile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estim&#39;Action</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/estim-action/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/estim-action/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Cerema, l&amp;rsquo;expertise publique pour la transition écologique et la cohésion des territoires Le Cerema est l’établissement de référence dans les domaines de l’expertise et de l’ingénierie publique pour accompagner les territoires dans leurs missions d’adaptation aux changements climatiques. Il assiste l&amp;rsquo;État, les collectivités territoriales et les entreprises pour les conduire vers une stratégie d&amp;rsquo;aménagement durable (bâtiments, infrastructures, environnement …).
La problématique identifiée La complexité de l&amp;rsquo;analyse de la qualité de l’air rend difficile la mise en place d&amp;rsquo;actions au sein des collectivités Les émissions routières représentent en moyenne 1/3 des émissions de polluants atmosphériques et sonores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etat bas carbone</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/etat-bas-carbone/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/etat-bas-carbone/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le CGDD, la promotion du développement durable dans les politiques publiques Rattaché au Ministère de la Transition Ecologique, le CGDD pilote le dialogue environnemental sur les choix et priorités politiques du ministère et assure la trajectoire globale de l&amp;rsquo;Etat sur les questions de développement durable. Il est notamment en charge de la mise en œuvre et de la coordination du dispositif « Services publics écoresponsables » qui est un socle de 20 mesures incarnant la trajectoire écologique au quotidien pour les services publics et les agents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Géocommuns</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/geocommuns/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/geocommuns/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse L&amp;rsquo;IGN, le facilitateur de la création de « géocommuns » L’Institut national de l’information géographique et forestière (IGN) est un établissement public à caractère administratif placé sous la tutelle des ministères chargés de l’écologie et de la forêt. Sa vocation est de produire et diffuser des données (open data) et des représentations (cartes en ligne et papier, géovisualisation) de référence relatives à la connaissance du territoire national et des forêts françaises ainsi qu&amp;rsquo;à leur évolution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magellan</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/magellan/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/magellan/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La DINUM, le service de public de demain avec le numérique La Direction interministérielle du numérique (DINUM) accompagne les ministères dans leur transformation numérique, conseille le gouvernement et développe des services et ressources partagées. Elle pilote, avec l’appui des ministères, le programme Tech.gouv d’accélération de la transformation numérique du service public. Créée en 2019, la DINUM a pris la suite de la Direction interministérielle du numérique et du système d’information et de communication de l’État (DINSIC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MinerOsphère</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/minerosphere/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/minerosphere/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le BRGM, l&amp;rsquo;expert des donnée scientifiques nationales des sciences des sous-sols Créé en 1959, le Bureau de recherches géologiques et minières (BRGM) est l’établissement public de référence dans les applications des sciences de la Terre pour gérer les ressources et les risques du sol et du sous-sol dans une perspective de développement durable. Partenaire de nombreux acteurs publics et privés, son action est orientée vers la recherche scientifique, l’appui aux politiques publiques et la coopération internationale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nubonyxia</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/nubonyxia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/nubonyxia/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Bercy Hub, l&amp;rsquo;incubateur des startups d&amp;rsquo;État issues des directions de Bercy Rattaché aux services du numérique des ministères de l&amp;rsquo;Économie, des Finances et de la Relance, Bercy Hub est responsable de l&amp;rsquo;administration ministérielle des données et de l&amp;rsquo;incubation des startups d&amp;rsquo;État issues de Bercy. Sa feuille de route distingue trois axes : développer le capital humain, œuvrer pour la mise à disposition d&amp;rsquo;un catalogue de données techniques partagé au sein des directions de Bercy et valoriser la donnée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OptiFlex</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/optiflex/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/optiflex/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le Service du commissariat des Armées : soutenir les forces en tout temps, tout lieu, toutes circonstances La vocation du Service du commissariat des armées (SCA) est d’assurer le soutien commun et l’administration générale des armées. Il est sous-tendu par deux forces qui se complètent : la première est celle de la culture opérationnelle, comme en témoigne sa présence dans la totalité des engagements opérationnels, sur les théâtres d’opérations extérieures et dans le cadre de l’opération Sentinelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilote Intelligence</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/pilote-intelligence/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/pilote-intelligence/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La DITP, pilote de la transformation publique La DITP a pour mission de piloter et coordonner le programme de transformation publique en assurant le suivi des réformes prioritaires du gouvernement et leur territorialisation. Plus de 80 experts et consultants suivent ces réformes et accompagnent les acteurs publics dans l’accélération de leurs projets de transformation. Elle s’inscrit dans une approche de transformation par l’innovation, en testant l’apport de nouvelles disciplines au service d’une meilleure conception de l’action publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recens&#39;smart</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/recens-smart/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/recens-smart/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse L&amp;rsquo;INSEE, un institut au service des informations sur l’économie et la société françaises L&amp;rsquo;Institut national de la statistique et des études économiques (INSEE) est une direction générale du ministère de l&amp;rsquo;Économie et des Finances. Il a pour mission de collecter, analyser et diffuser des informations sur l&amp;rsquo;économie et la société française sur l&amp;rsquo;ensemble de son territoire. Il est notamment en charge du recensement de la population qui, depuis 2004, repose sur des enquêtes annuelles auxquelles il est possible de répondre par internet ou sur papier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SIRANo</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/sirano/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/sirano/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La DGOS, le garant de la conformité de l&amp;rsquo;offre de soins au regard des politiques de santé Le bureau « innovation et recherche clinique » de la Direction Générale de l’Offre de Soins (DGOS) - rattachée au Ministère des Solidarités et de la Santé - pilote la politique du ministère portant sur la recherche appliquée en santé, sur l’offre de soins et sur l’innovation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOS Ponts</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/sos-ponts/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/sos-ponts/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Cerema, l&amp;rsquo;expertise publique pour la transition écologique et la cohésion des territoires Le Cerema est l’établissement de référence dans les domaines de l’expertise et de l’ingénierie publique pour accompagner les territoires dans leurs missions d’adaptation aux changements climatiques. Il assiste l&amp;rsquo;État, les collectivités territoriales et les entreprises pour les conduire vers une stratégie d&amp;rsquo;aménagement durable (bâtiments, infrastructures, environnement …).
La problématique identifiée Les maires ne disposent pas d&amp;rsquo;informations suffisamment accessibles et complètes pour mener à bien des politiques d&amp;rsquo;entretien et de réparation des ponts de leurs communes Entretenir et réparer les ponts relève du casse-tête pour les maires des communes en déficit d’ingénierie : comment s’y prendre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TwinCity</title>
      <link>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/twincity/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eig.etalab.gouv.fr/defis/twincity/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La SDITN, le lab innovation de la Place Beauvau La Sous-direction de l’innovation et de la transformation numérique (SDITN) du Ministère de l&amp;rsquo;Intérieur - fabrique des outils numériques à destination des agents du Ministère de l&amp;rsquo;Intérieur ou des citoyens, dans une logique de transparence des méthodes et d&amp;rsquo;ouverture des données.
La problématique identifiée Les données dont dispose le MinInt sont toujours plus volumineuses notamment grâce à la vidéosurveillance mais difficilement exploitables pour des raisons juridiques Le respect des données à caractère personnel constitue un garde-fou nécessaire dans nos sociétés mais en même temps cela peut freiner des initiatives de R&amp;amp;D qui voudraient se servir de la qualité et de la volumétrie de ces informations afin d&amp;rsquo;élaborer des systèmes intelligents de protection des citoyens.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
